理想既十二年免費教育

大家覺得理想既十二年免費教育 應該有D咩?

學校有D咩係教左, 但不合時宜? 教左, 但教既方法poorly taught而且你大個左睇翻轉頭先知係咩? 有D咩係好重要, 但無教?

教育, 應該納入D咩 係啟發倒人個種? 我抛磚引玉:

例如文科, 可介紹藝術家手稿, 哲學, 社會學 思想流派, 欣賞有影響力既電影,

科學嘗試重溫以前既實驗, 分析科學理論既係現實可以實踐既方面及可能性,

數學, 適應抽象思考, 與符號邏輯學一同學習

電腦, 學習基本programming, 將科技融入校園

鼓勵辯論, 不停思考個種可能性, 學會深入思考

心理學, 人際關係學, 幫學生認識自己, 了解自己既氣質同性格, 注意自己溝通既弱點, 了解自己同咩人夾, 加強心理健康既認知, 學會與自己情緒溝通.

我lum倒既係咁多

烏托邦教育

姐係點, 教柏拉圖??

一切都源於概念

香港除咗英文課程有些少意義之外
其他根本垃圾

咁中文呢?

世界史?

經濟?

經濟算OK

電腦最少加入D常用少少嘅語言啦，上堂（外國大學）有人話高中已經做緊小型software develop project啦

係香港個陣電腦學咩，學硬件，學html，依家D tag都轉曬css了，直接學css罷睇咩科技雜誌有用咩，係到介紹產品，成個新品catalog咁，我想學硬件都買唔起黎拆啦。

考試咪又得D paper exam，香港根本唔重視it。所以我中學個陣已經決定要移民外國工作，咩叫人才流失，就係哩D

點okay法不妨講下

英文一人一本紅藍綠grammer in use算啦
小學用到大學都得
啲所謂既教科書根本無用

咁 巴打/絲打而加係外國?

我同意香港既教育好多都不合時宜, D exam考埋D已經好舊既知識真係無意義, 所以我覺得好多野都要 update翻個curriculum, 開始轉project-based 咁學, 可以幫助跟上步伐

呢個真, 我細個英文都係睇呢D書, 真係英文系教授寫既真係高質好多專業好多

有時真係覺得個教育制度太幼稚化我地學生既水準

我有事返香港，visa要再整，然後唔好彩出問題冇整好，然後今年2月個拖到依家。依家係香港用緊zoom上堂同考試ps星期五唔知點解個網都係99地，最鍾意個堂lag到痴根

其實諗返清楚，我好似冇讀中六就走人了，但係大半夜醒唔起不過講真非elective D野超雜超皮毛。例如networking哩D個陣我連router都未摸過，D名詞咪又係全部死記爛背囉。（當然我係背唔入，到大學深入學完了解完先入腦

css就真係唔知html5普及左之後有冇教啦。同埋科技雜誌其實真真真係晒錢，係入面唯一學到嘅係蘋果機嘅jailbreak方法。

應該培養學生發掘潛能 搵到自己專長
而唔係要全能 唔洗中英數通都要全部達標先入到u

我喺asso見過無數人中文2/通識1 但數學5**物理5**依類
其實真係好埋沒人才

考dse應該要比學生自己簡考文科定理科

就算強國 好似都會比學生選擇應考藝考
入番中央戲劇學院 北京電影學院 北京舞蹈學院依類

dse econ垃圾黎架喎

話俾佢地聽其實免費教育真正既意義係訓練你幫世界上既有錢人打工
大家只係體制既一部份

垃圾都有分好壞 lol

中小學根本哂時間
反正大部時間都係照書讀
10個鐘既課堂時間 學生其實自己讀1 2個鐘乜都識啦
分別係學生係屋企唔會讀 返到學被逼讀咁解
不如索性比學生係X個課題入面揀Y個黎做
做到就可以升班 做唔到一世留班好過

就係唔想香港有人材先方便融合易於統治

你呢個叫博雅教育, 源自希臘

加埋音樂

多謝share關於外國既生活

加油

通識直頭唔應該以考試為重, 個考試應該最多佔30%, 其他分數應該用project-based既功課代替

我都覺得香港太重視"通才" 呢件事, 無咁既必要

我以前都係讀DSE econ